<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>IAs on Reflexiones de un cronopio</title>
    <link>https://blog.gera.ar/blog/ias/</link>
    <description>Recent content in IAs on Reflexiones de un cronopio</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-AR</language>
    <copyright>Copyright © 2025, Gera Kessler.</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 09 Feb 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.gera.ar/blog/ias/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Creatividad musical en tiempos de frialdad algorítmica</title>
      <link>https://blog.gera.ar/creatividad-musical-en-tiempos-de-frialdad-algor%C3%ADtmica/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.gera.ar/creatividad-musical-en-tiempos-de-frialdad-algor%C3%ADtmica/</guid>
      <description>Como contemporáneo de muchos milenials, centenials y generaciones posteriores, pugno por no volverme un viejo rezongón de las modas artísticas, intentando buscarle las cosquillas y comprender por qué están de moda y dónde se enfoca su belleza. Y no es fácil.
La música, que es el ámbito en el que más o menos puedo desenvolverme mejor, es donde más rápido noto los cambios. En las nuevas propuestas artísticas de los diferentes géneros, o bien se mantiene la estructura clásica del género, se fusiona con elementos modernos, o se crean nuevos estilos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El arte como espejo emocional</title>
      <link>https://blog.gera.ar/el-arte-como-espejo-emocional/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.gera.ar/el-arte-como-espejo-emocional/</guid>
      <description>El arte no es la búsqueda de la belleza, el arte es una perspectiva desde donde interrogar y transformar la realidad, o aquello que entendemos como tal.
A veces intento con bastante poco éxito el explicarle a quien nunca se ha subido a un escenario para hacer música, todo aquello que se experimenta al participar activamente en esos momentos en que la expresión artística se hace presente. No porque los receptores de mis pobres intentos no sean capaces de comprenderlo, sino porque actúan fuerzas, energías que son difíciles de poner en palabras que ayuden a desentrañar las sensaciones físicas, emocionales que acarrean este tipo de expresiones.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
