<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>discapacidad on Reflexiones de un cronopio</title>
    <link>https://blog.gera.ar/blog/discapacidad/</link>
    <description>Recent content in discapacidad on Reflexiones de un cronopio</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-AR</language>
    <copyright>Copyright © 2025, Gera Kessler.</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 26 May 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.gera.ar/blog/discapacidad/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Coloquios al son de Uber</title>
      <link>https://blog.gera.ar/coloquios-al-son-de-uber/</link>
      <pubDate>Mon, 26 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.gera.ar/coloquios-al-son-de-uber/</guid>
      <description>Dentro de los pocos lujos que me permito está el de ir a trabajar casi siempre en transporte privado, Uber por lo general. Solo la ida, que tampoco somos millonarios. Porque puedo salir con el tiempo justo. Porque evito a toda costa el subte por sus medidas solo aptas para pitufos, donde muchas veces me tatué algún pasamanos, cartel o marco de puerta en la frente. Porque los bondis me dejan lejos, o estoy obligado a combinarlos para caminar menos con los tiempos que eso implica.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La negación en defensa propia</title>
      <link>https://blog.gera.ar/la-negaci%C3%B3n-en-defensa-propia/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.gera.ar/la-negaci%C3%B3n-en-defensa-propia/</guid>
      <description>Recién ahora casi que comienzo a comprender el por qué de esa necesidad de crear eufemismos para intentar re-significar algo que nos resulta difícil o imposible de digerir. Nombrar algo que entendemos como degradante para empoderarlo con algo que aliviane su supuesta negatividad.
Y en ese afán encontramos cosas ridículas como personas con capacidades diferentes, con necesidades especiales, seres de luz, y tantas otras cosas que terminan siendo ofensivas a diferencia de la terminología simple que define aquella cuestión física que alguien padece.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
