<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>arte on Reflexiones de un cronopio</title>
    <link>https://blog.gera.ar/blog/arte/</link>
    <description>Recent content in arte on Reflexiones de un cronopio</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-AR</language>
    <copyright>Copyright © 2025, Gera Kessler.</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 09 Mar 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.gera.ar/blog/arte/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Problemas de identidad musical</title>
      <link>https://blog.gera.ar/problemas-de-identidad-musical/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.gera.ar/problemas-de-identidad-musical/</guid>
      <description>En diciembre de este año 2025 cumplo 20 años de servicio en este hermoso trabajo que tanto me ha brindado, y al que he dedicado buena parte de mi tiempo desde que supe de su existencia allá por el 2002. No siempre he sido saxofonista; solo llevo 11 años estudiando este instrumento. Antes tocaba cosas más decentes para una orquesta como pueden serlo la trompeta y el contrabajo.
Hacer música muchas veces supera a la obra en sí misma y a cuánto pueda o no gustar el resultado global de lo que se está interpretando.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El arte como espejo emocional</title>
      <link>https://blog.gera.ar/el-arte-como-espejo-emocional/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.gera.ar/el-arte-como-espejo-emocional/</guid>
      <description>El arte no es la búsqueda de la belleza, el arte es una perspectiva desde donde interrogar y transformar la realidad, o aquello que entendemos como tal.
A veces intento con bastante poco éxito el explicarle a quien nunca se ha subido a un escenario para hacer música, todo aquello que se experimenta al participar activamente en esos momentos en que la expresión artística se hace presente. No porque los receptores de mis pobres intentos no sean capaces de comprenderlo, sino porque actúan fuerzas, energías que son difíciles de poner en palabras que ayuden a desentrañar las sensaciones físicas, emocionales que acarrean este tipo de expresiones.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
