<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>historias on Reflexiones de un cronopio</title>
    <link>https://blog.gera.ar/blog/historias/</link>
    <description>Recent content in historias on Reflexiones de un cronopio</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-AR</language>
    <copyright>Copyright © 2025, Gera Kessler.</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 21 Dec 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.gera.ar/blog/historias/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Mi verdad de la milanesa</title>
      <link>https://blog.gera.ar/mi-verdad-de-la-milanesa/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.gera.ar/mi-verdad-de-la-milanesa/</guid>
      <description>No hace falta hacer estudios en prestigiosas universidades para afirmar que somos chusmas por naturaleza. Que nos puede más el adorno que la muchas veces incípida verdad, aún cuando uno termina siendo víctima de una mentira que opaca lo real, a lo cual envuelve con un manto desagradable del que es difícil desprenderse.
Se transfiere como un fotón de luz en el espacio, a veces con propiedades expansivas según la hipérbole del transmisor sin que importe a quién se incendia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hay gato encerrado</title>
      <link>https://blog.gera.ar/hay-gato-encerrado/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.gera.ar/hay-gato-encerrado/</guid>
      <description>Me gustan las mascotas, pero antes de vivir en la ciudad solo tuvimos perros de diferentes tamaños y temperamentos. Los gatos que pululaban por ahí solo cumplían una función muy específica: librarte de roedores. Hemos convivido con algunos perros callejeros, una cocker coqueta y de carácter jodido con extraños, un pointer con discapacidad intelectual que en lugar de cazar aves apresaba moscas y mariposas, un cruza de pequinés licencioso que terminó siendo el más fiel compañero de mi abuela, y algunos callejeros amigos de los vecinos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>No es que sea miedoso</title>
      <link>https://blog.gera.ar/no-es-que-sea-miedoso/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.gera.ar/no-es-que-sea-miedoso/</guid>
      <description>Cada vez que llega esta parte del año, a parte de sufrir por el alto número del termostato que impacta de lleno en mi pobre cuerpecito también arrastra consigo una incomodidad quizá no tan grave para el común de la gente, pero sin dudas molesto para mi.
Eso que tanto me joden son los putos insectos. Pero no solo las moscas y los mosquitos, sino los tan temidos abejorros, abejas y avispas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Indicaciones inútiles</title>
      <link>https://blog.gera.ar/indicaciones-in%C3%BAtiles/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.gera.ar/indicaciones-in%C3%BAtiles/</guid>
      <description>En estos días he vuelto a realizar uno de esos cruces de calles estrambóticos que encaro con más convicción que orientación, que por suerte no son frecuentes. Suele sucederme o bien cuando estoy distraído, cuando la rampa es de esas que están en diagonal, o cuando algún objeto obstruye el paso por el lugar acostumbrado en una esquina, que fue el caso en esta ocasión.
Al darme cuenta tardíamente de que mis supuestos pasos a la vereda de enfrente estaban apuntados justo al medio del cruce de calles, me encuentro con una dama en bicicleta a la que se le desacomodaron las neuronas intentando indicarme para donde ir.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
